中國首艘自製航母傳23日下水 網友票選命名「台灣號」

陸首艘自製航母傳23日下水 網友票選命名「台灣號」

SETN／綜合報導

中國大陸自製的航空母艦，傳將在23日下水服役，但名稱遲遲未定。陸媒《鳳凰網》就航 母名稱進行網路票選，沒想到第一名竟然是「台灣號」。 ▲

大陸首艘自製航母，傳23日將下水服役。（圖／翻攝自大陸新浪網） 外傳中國大陸選在23日海軍節，讓引以為傲的首艘自製「001A型」航母下水，它在執行任 務時最多可搭載36架殲-15艦載機，是遼寧艦的1.5倍。 不過，最讓大家好奇的就是航空母艦的名稱，鳳凰網特別舉辦票選，得票最高的竟是「台 灣號」，得票率逼近4成為38%，其次為「北京號」的21%與「廣東號」的14％。

咁無志氣
緊係叫美國號啦

好易令人誤會係屬於台灣
等睇大陸班智障改加上中國兩字
"中國台灣號"

「台灣好」

美國省號

台灣藍波萬

一定要 號 做尾架

大家好

唔改正衰仔